\section*{Schaltungen bauen und skizzieren.}\normalsize

Baue jeweils die beschriebene Schaltung auf und zeichne einen passenden Schaltplan.\\
Denke daran, immer einen Widerstand vor die Lampe zu verbauen.

\textbf{Aufgabe 1:}
Baue einen Stromkreis, bei dem eine Lampe leuchtet.

\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) 
      to[] (0,4)
      to[lamp] (6,4) 
      to[] (6,0)
      to[battery1] (0,0)
    ;
    \end{circuitikz}
}

\textbf{Aufgabe 2:} Baue einen Stromkreis,
bei dem eine Lampe ein- und ausgeschaltet werden kann.

\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) 
      to[normal open switch] (0,4)
      to[lamp] (6,4) 
      to[] (6,0)
      to[battery1] (0,0)
    ;
    \end{circuitikz}
}

\textbf{Aufgabe 3:} Baue einen Stromkreis mit zwei Lampes und einem Schalter,
der beide Lampes gleichzeitig ein- und ausschaltet.

\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) 
      to[normal open switch] (0,2) to[] (0,4)
      to[lamp] (6,4) 
      to[] (6,0)
      to[battery1] (0,0)
    ;
    \draw (0,2)
        to[lamp] (6,2)
    ;
    \end{circuitikz}
}

\pagebreak

\textbf{Aufgabe 4:} Baue einen Stromkreis mit zwei Lampes und einem Schalter.\\
Nur eine Lampe soll ein- und ausgeschaltet werden.
Die andere Lampe soll dauernd leuchten.

\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) 
      to[] (0,2) to[normal open switch] (0,4)
      to[lamp] (6,4) 
      to[] (6,0)
      to[battery1] (0,0)
    ;
    \draw (0,2)
        to[lamp] (6,2)
    ;
    \end{circuitikz}
}

\textbf{Aufgabe 5:} Baue einen Stromkreis mit zwei Lampes.\\
Die beiden Lampes sollen schwächer leuchten als normal.

\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) 
      to[] (0,4)
      to[lamp] (3,4) to[lamp] (6,4) 
      to[] (6,0)
      to[battery1] (0,0)
    ;
    \end{circuitikz}
}

\textbf{Aufgabe 6:} Frau Stieger und Herr Lauener arbeiten beide auf der Bank und haben je einen Schlüssel zum 
elektrischen Schloss des Banktresors. Der Tresor lässt sich nur öffnen, wenn beide ihren Schlüssel im 
Schloss drehen. Wenn du die Schaltung nachbaust, verwendest du für die Schlüssel Schalter und für 
das Schloss eine Lampe.\ Zeichne die beiden Schalter im Schaltplan offen ein.

\answerfbox{5}{%
    \begin{circuitikz}
    \draw (0,0) 
      to[normal open switch] (0,4)
      to[lamp] (6,4) 
      to[normal open switch] (6,0)
      to[battery1] (0,0)
    ;
    \end{circuitikz}
}

